庭上轟梁拉攏黑社會

庭上轟梁拉攏黑社會

要聞

吳文遠去年9月向前特首梁振英掟臭魚三文治，但是誤中副車。

【本報訊】吳文遠早前受審中途，突然放棄由律師代表，改為親自向辯方證人梁振英提問，更一度申請把梁列為敵對證人。吳昨為自己求情時，不忘數落梁振英過失，指控他拉攏黑社會及勾結權貴，亦以不擇手段登上行政長官寶座。

吳昨求情稱，自己選擇為弱勢發聲、為香港民主做一點事，相信裁判官蘇惠德基於同樣理由，相信法治才選擇當官；相反梁振英「投靠專制政權、拉攏黑社會、為咗做到特首不擇手段」。

吳的求情另一明顯與一般被告不同之處，是未有就量刑或求判非監禁刑罰多費唇舌。他明言對刑期長短沒所謂，表明判刑阻嚇不到他，反而令他及同伴更有決心和智慧去推翻權貴。求情尾聲，吳籲法庭毋須浪費資源為他索取背景或社會服務令報告。

吳早前向梁振英發問時曾質疑梁誠信，又在庭上抱怨「我𠵱家establish（確立）唔到佢係一個誠實證人」。

■記者伍嘉豪

相關新聞

稱社民連不滅「同共產黨鬥長命」
要聞 4小時前

向梁振英掟臭魚治 吳文遠判囚3周「任何判刑都唔會阻嚇到我」
要聞 4小時前